title: Conferences
<<: !!inc/file ../dates.yml
eventFilterSlug: conference-atelier
-------------------
# Conferences

<img src="img/conference.jpg" class="portrait"/>

Conférences disponibles, format 1h30 + 30 min de questions réponses ou adaptables à la demande.

- "**Introduction à la permaculture**" : conférence qui permet de résumer la philosophie et les concepts derrière la permaculture.
- "**Expédition sur les chemins de la permaculture**" : mon parcours de découverte de la permaculture à travers le monde (France, Royaume-Uni, Allemagne, Australie, Inde, Cuba à travers la découverte de fermes, projets associatifs, éco-villages, initiatives urbaines...)
- "**Mon expérience de vie chez David Holmgren, co-fondateur de la permaculture, et sa femme Sue Denett, ma super-héroïne de la perma**" :  Une plongée dans un autre mode de vie, une autre philosophie de vie, intégrée à tous les aspects du quotidien. Une réelle inspiration qui permet d'illustrer un avenir souhaitable de sobriété heureuse.
- "**La permaculture au féminin, ou comment cultiver son jardin secret**"  : Témoignage de comment grâce à des méthodes d'observations de mon cycle j'ai trouvé bien plus qu'un moyen de contraception fiable et naturel, mais surtout une réelle libération de commencer à percer quelques mystères de mon corps et à réellement célébrer être une femme. (Public non féminin bienvenu).

# Dates à venir

<%
const now = (new Date()).getTime();
const futureEvents = events.filter( (e) => e.dateEnd.getTime()>now && e.type.titleSlug === eventFilterSlug );
futureEvents.sort( (a,b) => a.dateStart.getTime() - b.dateStart.getTime() );
futureEvents.forEach(event=>{
_%>
<%- include('../fragments/event.ejs',{myEvent:event}); %>
<% }); _%>
